日本旅遊，不如傾下或者比d意見我

黎緊應該會6月頭去日本，想去以下既地方:

長崎～福岡～廣島～岡山～鳥取～神戸～大阪～京都～名古屋～東京

但頂盡得16日時間
我知16日要去哂哩堆地方會超級趕
所以想問下大家有邊d地方比較值得去？
長崎同東京我都想去
小弟動靜佳宜，行街買野食野，睇風景睇波鳩hea都可以
利申: 行程中會入場睇日職&日乙

大阪去東京好遠
Drop左佢會輕鬆d

cut岡山鳥取
名古屋市內冇咩睇

如果係咁下次再去東京都啦

還好啦，我想長崎玩上東京咪仲遠

Thx so much, I will consider

長崎2日 (你話想去)
福岡3日 (包熊本 小倉 門司)
廣島 景點遠唔就腳 CUT
岡山 無野玩的 CUT
鳥取 山卡啦 CUT
神戶~大阪~京都 6日 (京2阪3神1 BTW神戶都廢廢地睇你)
名古屋 你去東京大阪既話係多餘 CUT
東京5日

日職唔識 幫你唔到
16日唔係話多要睇你想做乜 快閃打卡既OK既

長崎2日可以 想睇下2戰遺跡
福岡本身去過，可能2日就夠
京2阪3
東京雖然去過，不過近郊未去過，可能擺多1，2日落去
Thx 巴打

cut晒啲二三線城市,淨係去啲有飛機到嘅大城市咁去嚟做乜
咁樣玩就預咗去到盡，夜晚先搭車轉地方用盡晒所有時間
長崎(落機)
長崎(1日) 去佐世保
佐世保(半日) 去福岡
福岡(1日) 繼續住福岡
朝早小倉 中午門司 下午唐戶(1日) 去廣島
廣島(1日) 繼續住廣島
尾道(1日) 去岡山
岡山、倉敷、吉備津(1日) 去鳥取
鳥取(1日) 去姫路
姫路(半日)、神戸(半日) 去大阪
京阪奈(3日) 去名古屋
名古屋(1日) 去東京 (名古屋就真係唔知去做乜，真係可以cut)
剩低嘅全東京

去旅行，去到盡

唔趕wo,買張jr pass夠做啦

2/3去睇神戶勝利船
到現場買飛

其實睇落都幾正
不過應該比較適合backpacker
我應該會拖喼
Thx 巴打

Really?
More plz

只可惜我最快都要4號先飛到
不過我知15號有場FC東京對神戸

拖喼都得嘅.....不過麻煩少少
市內玩就check out，酒店放行李，玩完再返去拎行李然後搭車走
跳住玩就每去一個地方都入locker

淨去 福岡，神户，東京

16日行程，改為玩1-4個縣會充實點。走馬看花無謂，除非你幾年都唔去一次，有好多想去既地方，想一次滿足。

不如你睇下賽程先揀晒有興趣睇嘅球賽, 再執啲順路嘅出黎, 最後先再plan其他景點行程

市內玩就check out，酒店放行李，玩完再返去拎行李然後搭車走
☝🏻哩個我試過，都ok既
不過入locker就未試過，好似好唔方便咁，又要記住locker既位置

長崎唔建議？

不如你講左有無邊個地方邊個景點好吸引你先

長崎同東京都想去
長崎未去過，想睇下二戰d野
長崎成功丸6月8號有比賽，如果去長崎會睇埋波

如果最簡單用pass.黎plan，我會咁：

福崗 三日
廣島山口地區五日周遊券 11000
廣島 三日

岡山 三日
全國七日周遊券 29000
京都 三日

東京 四日

直飛福崗，可以係福崗玩（參考連登其他post)，又或者你買張北九州三日pass，第二日坐落長崎睇戰爭遺跡。

第三日晚就用廣島山口五日pass 去廣島/尾道。

廣島尾道都係睇景多，有玩人中之龍可以去尾道，廣島市內都可以睇日職/日職棒。（另，廣島第一日亦係張pass嘅最後一日，要用盡嘅話可以選擇一個較遠景點即日來回）

同樣，第六晚用張pass 過岡山。

我建議岡山係因為你話六月去，水果當造，岡山水果好出名下。

第九晚買全國pass 過京都。

六月京都應該可以去瑠璃光院睇新綠。

第十二晚又係用全國pass過東京。

張pass應該仲有三日淨，咁你可以plan 啲近郊，甚至橫濱、神奈川等地區用盡佢。

最後一日先市內血拼，去機場個程就咁畀錢算。

睇下我上面個plan有無幫到你

（另，廣島第一日亦係張pass嘅最後一日，要用盡嘅話可以選擇一個較遠景點即日來回）

我計錯數，呢句唔該理

巴打有道理
如果 福岡 熊本 長崎 4日
大阪 京都4日
東京7～8日
咁樣ok嗎？

有睇呀
應該會飛去九州先
因為長崎6月8號有比賽(j2)
最後就點都係東京 14號同15號都有比賽(j1)

感謝巴打打得咁詳細
會認真參考下
其實我之前去過3次日本，但都無用pass
淨係得d類似八達通既地鐵卡
因為我唔係好識用果d pass
其實用pass係咪真係會平好多？

直飛福崗，可以係福崗玩（參考連登其他post)，又或者你買張北九州三日pass，第二日坐落長崎睇戰爭遺跡。
☝🏻暫時黎講哩個幾適合我

要好睇你會去邊啲地方，認真就算好似上面咁分，如果你活動以市內為主，其實pass都蝕。

原來係咁
或者去東京會試下用pass，因為有d近郊地方想去下，
上次去都無去過，仲未去過富士山添

舉例：

京都去東京，單程新幹線大約14000yen
而京都去東京有兩種pass:

1. 北陸拱型pass， 經金沢富山再到東京，24000yen，但呢張pass其他地方你唔會去，買黎無用。

2. 全國pass, 29000yen
如果好似我上面咁plan , 岡山個程都用呢張，咁就用左8000+14000=22000。暫時都係蝕，但如果你去啲河口湖呢啲有nex搭嘅近郊，咁就應該回到本。

盡量減長程移動，其實大部分地區都可充實玩好多日。例如可全數日子留九州，一樣會玩得好開心，仲省點交通費同時間。

16日淨係九州算啦
飛鹿兒島 福岡走
九州環島既話16日好充足
或者去埋屋久島/種子島都唔會太趕

頭兩三日玩北九洲, 然後沿住山陽同東海道新幹線玩, 你狂搭新幹線買兩個星期全國jr pass應該可以回本

等我初步計下，圍下交通條數先得
想問下全國pass係點計？ 一用左就要連續7日用哂？ 定係可以分開7日黎用？

我曾經有諗過哩個idea，不過應該遲d先實行
今次比較想長崎玩返上東京

淨九州既話遲d先，thx 巴打

應該唔洗買2星期，因為有d日子會留係市內
唔該絲打

連續七日，所以你唔一定要買全國
九州地區有九州pass
關西有關西pass
只有上東京個程先有機用到全國

甚至你可以睇下內陸機有無特價機票

有

神船唔洗旨意現場買到飛

係咯
樓上傻的嗎?
話哂有16日, 買個全國14日夠哂玩

舊年買到
3200 yen

小白加盟前定後先, 而家仲多個韋拿

唔係大波對費托或者前列應該買到嘅

試過對費托照樣係賽前果日買

原價？

即日買貴1000円

我覺得最好就直飛福岡
買張山陽山陰北九州pass（22000／7日）+ 全國pass 七日
第一日 福岡市內唔開pass
第二日 去開pass去長崎住一晚
第三日 直落小倉，夜晚落廣島訓
第四日 玩岩國+宮島，宿廣島
第五日 朝早玩廣島+落岡山
第六日 落大阪
第七日 大阪
第八日 落京都（PASS 1 END）
第九日 京都
第十日 開pass去名古屋一日遊，宿名古屋
第十一日 小田原+箱根，宿箱根
第十二日 江ノ島、鎌倉，宿横浜
第十三日 輕井澤一日遊
第十四日 東京 or 你夠癲嘅話可以嚟個仙台（牛舌）／宇都宮一日遊
第十五日 東京市內
第十六日 最後衝刺

原來要連續
咁睇黎得上東京開始用先得